[懷舊區]Christian Bale 嘅 American Psycho係神作

深度 演技 人物性格 反映社會現象

樓豬識貨
睇完出嚟做野會對印咭片有莫名其妙ge執著

佢既執著執著到好似一模一樣咁

我偶像,佢d片套套都正

有冇人因為套片先去聽首hip to be square

Spotify 有Patrick Bateman 既suggestion list

呢加好似又變番肥 痴撚線

佢個減肥增磅無人能及
仲過d職業選手

online睇搵唔到呢幕

細個睇完
一睇難忘
好欣賞佢既執著

一開頭真係The pinnacle of men’s beauty

Bale真係太正，無人能及，

唯一係pitt，不過pitt都係細碼，bale係大碼

J死人

仲有身材

個陣睇完佢做蝙蝠俠搵返佢既電影睇 睇完呢套覺得外國人拍電影搵演員係真係唔係睇佢有咩後台背景而係真係認為呢個演員可以做到佢地想要既野先請
而香港

所以Bale d戲正到

之前有套講金融海嘯前，有d嘥左佢

吖屌原來係你條失敗既追隨者

之後d殺人場面都無呢個咁經典

what do you think ?

用左黎做鈴聲

好正

正！

點解佢未攞過Oscar best actor

好可惜

Hey Allen!

個段睇其實Bateman 張卡片同其他人差唔多 就算Paul allen個張都唔特別靚好多 但係bateman介意既係d屎忽鬼竟然認同其他人張卡片係靚過佢自己個張

同埋成段戲都係show呢班懶鬼vp乜9都唔使做比較埋d無謂野（e.g. Book枱）

Paul

do you like huey lewis and the news?

其實成個香港，以至其他商業城市都係咁，道貌岸然

it that raincoat ？

i need to return video tape

都攞過supporting既

個結果都幾多解說

覺得佢做埋小丑都得

佢做變態佬又得，做batman正氣樣又掂

好過benjamin affleck,成副怒人相，都唔知佢忠定奸

始終得一套，仲要同superman分

Fighter, 都好睇

有冇人睇過佢套machinist?

減到120磅拍，crazy

仲有後生既謝拉力圖

好可惜個劇本夠爆

都唔錯，bale有好多失手戲

It's called bone

想問下呢套野係咪三級
太血腥太變態唔敢睇

唔會啊哲學撚

有無人係到，好撚驚

尋晚要開住燈訓

d人話佢殺人係真，但好難解釋地產婆都當無野發生個位

但係如果佢無殺過人咁成套野個層次又低左

所以我傾向相信佢殺過人但係地產婆個位好難解釋

我有睇過呢條link
但係都有d難以置信

其實好似有外國分析講過其實小說同埋套戲既重點唔係在於Bateman有冇殺人 而係想透過Bateman既經歷去帶出八十年代華爾街既虛榮同物質主義有幾咁荒繆 例如大家平時翻工就係比較邊個張卡片靚d 邊個可以星期五book到正餐廳 邊個件西裝型咁

亦都因為咁佢地每個人既冇咩個人身份 每個人都係靠印象是但叫個名就算 例如Paul Allen認錯左Bateman做另外一個人都係因為Bateman同另外條友都係去同一間髮型屋 同著同一個牌子既西裝

同埋Bateman拖條屍上的士個陣，個gay佬係見到佢藏屍個袋係想知係咩牌子 而完全無視左佢半夜驚驚青青拖一大舊野上的士係做乜

而套戲本身係以Bateman既角度做出發點，但係Bateman神神化化唔係一個可靠既敘事者 所以觀眾唔會知其實究竟Bateman有冇殺到人 不過大部分講法都係覺得佢根本冇殺過人，d殺人情節係反映佢既精神狀態日益惡化

最後佢係想透過做serial killer去建立佢嘅identity
同人講佢係殺手，但點知到最後都無人so佢

呢樣應該係成套戲最ironic嘅位

不過追住隻雞殺個幕真係好撚驚呀媽咪
尋晚開住燈望住個衣櫃係到諗會唔會一打開見到兩條屍吊住

Leave. I don’t want to see you again

隻雞第一次玩完之後點解要去急診室？

仲要問